---
sidebar_position: 11
---

# H5P – Flashcards

## Réaliser des cartes de mémorisation

**Le type de contenu Flashcards** peut être utilisé par les élèves pour revoir rapidement le contenu et tester les connaissances.  
Des cartes avec des images sont présentées pour que l'élève trouve la bonne réponse. Ces cartes peuvent également fournir des indices qui aident les élèves à se rappeler de la leçon apprise et à répondre correctement. Les élèves reçoivent une rétroaction immédiate en vérifiant la réponse.
 
![](img/h5pflashcards1.png#printscreen) ![](img/h5pflashcards2.png)  

:::tip Pistes pédagogiques 
- Créer des cartes de révision pour le brevet ou pour le bac.
- Créer des questions flash (activités rapides de début de séance pour entretenir les connaissances ou préparer les notions à venir).
- Permettre à l’élève d’apprendre son cours par mémorisation de cartes 
:::

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pflashcards3.png#printscreen#droite#colonne)  

➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Flashcards".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,** 

![](img/h5pflashcards4.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un titre** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenus.

**2.** **Entrez une consigne.** Elle s'affichera sous le titre. 
➡️ **Création de la première carte** 
 
**3.** **Rédigez une question** sous forme textuelle. Elle peut être facultative pour votre carte. En effet, on peut simplement **inclure une image**. 

*NB : il sera possible de modifier l'image, par exemple pour la recadrer*.  

**4.** Ecrivez la **correction** dans le cadre réponse.

**5.** Renseignez si besoin un **indice**. Il apparaîtra sur la carte comme une bulle de dialogue.  

![](img/h5pflashcards5.png#printscreen) 

**6.** Paramétrez l'**accès à la correction.**

➡️ **Création des autres cartes**

Cliquez sur le bouton ![](img/h5pflashcards6.png#bouton) et recommencez.  

**7.** **Enregistrez.**

La sélection de l'option **"Sensible à la casse"** signifie que l'entrée de l'utilisateur doit être exactement la même que la réponse (accents, majuscules…). Cette option est essentielle lorsqu’on attend une valeur numérique.

L'activité est créée dans votre banque de contenus. Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />